認真問，大家約朋友食富臨係講富「林」定富「諗」？

富諗好似係大陸叫法，有冇語言家可以解答下

冧

會講去食屎

諗

富撚

富忍

點解嘅

富咸

臨時演員都係老諗

Fulham

有無食家可以解答下富臨有啲咩值得大家去約人食佢先

lam1定lam3定nam1

撚

我叫開老林

你自己開post問啦

死開啦富撚福建都人幫開架

叫開大亨

@王騎

富勒姆

fulham係讀富林

是鳩但喇，就好似譚仔個譚明明係讀"痰"，但係個個讀"淡"
丼丼屋明明中文讀 dum dum/整整屋，但個個又中日夾雜讀don don屋
所以都係你d fd點讀就跟住佢讀最實際

點解會加「認真問」即係平時5認真？

都係畀狗食不用分那麼細

討論下廣東話姐

四眼你乜撚野事

我讀痰仔

我次次都係講富撚

收爺啦 日日4眼4眼

從來沒有想過太認真
I just wanna have some fun

認真
諗字係 n 音。。。

富監

Lets go to eat shit

我讀井井屋

所以咪錯

樓主係福建人

唔係因為井井有條所以叫井井屋咩

nan2

唔會約去食

咁算數 你唔好答

諗，加咗少少福建口音

讀開太空站

福建佬先讀諗

哭連(普通話)福建音(認真答)

食親富臨都係傻撚

廣東話明明本身可以變調，正常林sir都係讀凜sir唔係林sir啦，搵黎講。

咁譚仔 係談仔 定 探仔

讀書戈陣都諗過用相似既題目做PAPER,
當時諗,富臨個「臨」;銀龍個「龍」;榮華個「華」
都係由4聲讀2聲,本來有諗過研究下咩情況導致,但仔細諗落唔好做,就放棄左條題目

藍店既應該叫食屎

Wfc

樓主熱狗

熱狗食堂 九龍灣間金利來係藍定黃？

富林黨

變調係有聲調嘅語言經常見嘅現象，指某啲字喺特定嘅場合之下，會讀成第個調，但係單獨用時通常會讀返本調，而字典標音亦會用本調。

雖然粵語嘅變調屬辭彙變調一類，無乜規則，但係根據發音、語意，亦可以歸納出幾種：

變高上調：變調後，讀成第二聲。呢一類最常見。
例子：
耳環（ji5 waan4→2）
男人 → 「男忍」（naam4 jan4→2）
港女 （gong2 neoi5→2）
眼鏡 → 「眼頸」（ngaan5 geng3→2）
變高平調：變調後，讀成第一聲，通常略帶貶義。
例子：
今晚（gam1 maan5→1）
自己 → 自機（zi6 gei2→1）
一個人 → 一個因（jat7 go3 jan4→1）
工廠妹 （gong1 cong2 mui6→1）
蠄蟧絲網（kam4 lou4 si1 mong5→1）
最尾（zeoi3 mei5→1）
其他：難以歸類。
例子：
爸爸（ba1→4 ba1）
媽媽（ma1→4 ma1）
哥哥（go1→4 go1）
家姐（ga1 ze2→1）
細妹（sai3 mui6→2）
雞雞（gai1→4 gai1）
灣→「環」（waan1→4）：黑沙灣、土瓜灣、長沙灣、銅鑼灣

想知樓豬約咩朋友去鄉黑主場

咁你講其他廣東詞彙唔好變調了

眼鏡唔准讀成眼頸
男人唔准讀成男忍
家姐唔准讀成家遮

食你老母

有道理喎！

窮撚

咁你要諗下啦，思考就是力量

富「撚」

福建fds

咪撚幫雞姦狗宣傳得唔得？

思想sir

唔識分所以叫咗藍癈飯堂

ps：仲未執咩

會講諗你老母 唔諗

你都有你嘅道理

wfc

唸

推

拉

因為全部都係兩隻字既名詞，就會變調

樂

富系

我㩒錯咗 老友

米芝蓮三星㗎

［閉門做車］ 車路士 對 利物浦 4

#320 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

点睇

富藍

富林
大陸講支那語 個林字點都唔係諗
林 支那語係讀 鍊
但我係想讀富撚

點睇

一人一道美食作家王剛(王剛)整過最撚癲既菜式

#19 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

#106有野玩

直接講食屎

我講開食你老母臭閪

講去富林太空站。

兒登仔連變調都唔識
仲食富臨
係咪中国人嚟

仲有勁多後生仔幫襯藍店

大家幫手spread下文宣喇

一句
樓主係咪要同我玩野

打乜能殘體字 你支那人？

只係記得福建斬人

留意樓主好撚耐
次次都假膠引罵戰
現實生活一定係廢柴

樓主都會x人

佢住西貢獨立屋
你7左

住獨立屋同廢柴有衝突？

無嘅 但一定有用過想同初音結婚嘅賤種毒撚

我都想同初音結婚

褲撚

波膠點解唔應征做pr?

你秒撚到佢笠左

生意失敗係惡過狗

碌撚

好波

你哋中潮文伏
柒到
賓勁似中度

哈